### Ток игре

На табли испод можеш да видиш како изгледа партија од првог потеза до краја.

Кликом на десну стрелицу можеш да видиш следећи потез.

Настави да кликћеш све док има потеза.

Board::example-0

Ово је пример партије на табли величине 9x9.

На крају, црни у територији има 28 поена а бели 24 поена.

Међутим, заробљено камење се такође рачуна: један бели камен је заробљен, па
црни има 1 додатни поен.

Што значи да је црни победио са 5 поена разлике.

У овој партији, црни је контролисао леву страну табле а бели је окупирао десну
страну од почетка партије и партија се завршила мирно.

Можемо да кажемо да је Го игра дељења.

---

Следећа партија је узбудљивија!

Board::example-1

Само, немој много да бринеш ако не разумеш шта се ту дешава.

У првој партији, оба играча су само покушала да заузму празна места, па су тако
међусобно поделили територију.

У овој партији, почевши од четвртог потеза белог - сечења - обе стране су
покушале да заробе противникове каменове. Коначно, црни је окупирао горњи десни
и доњи леви а бели доњи десни и горњи леви угао.

Бели има 18 поена територије, а црни 14.

Поред тога, црни је заробио 2 бела камена, док је бели заробио 7 црних каменова.

Примети да 2 црна камена горе лево немају где па побегну (бели би могао да их
зароби), па их сматрамо мртвим. Мећутим, бели не мора да их зароби играјући на
C9. Али када се партија заврши, бели их склања са табле и придружује их осталим
заробљеним каменовима.

Резултат је:

- Црни: 14 + 2 = 16 поена
- Бели: 18 + 7 = 25 поена

Што значи да је бели победио са 9 поена разлике.
